\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[hmargin=2cm,vmargin=0cm]{geometry}
\begin{document}
    \noindent
    \textbf{Nom}: Mot \\
    \textbf{Utilise}: Chaine de caracteres,NaturelNonNul,Caractere,Booleen \\
    \textbf{Opérations}: \begin{itemize}[label=$\ $, leftmargin=2cm, itemsep=0cm]
        \item estUnMotValide: Chaine de caracteres $\nrightarrow $ Booleen
        \item estUnCaractereAlphabetique: Caractere $\nrightarrow $ Naturel
        \item copierMot: Mot $\rightarrow $ Mot
        \item creerUnmot: ChaineDeCaracteres $ \nrightarrow$ Mot
        \item longueurMot: Mot $ \rightarrow$  NaturelNonNul
        \item obtenirChaine: Mot $\rightarrow $ Chaine de Caractere
        \item iemeCaractere: Mot $ \times $ NaturelNonNul $ \nrightarrow$  Caractere
        \item sontIdentiques: Mot $ \times $ Mot $ \rightarrow$  Booléen
    	\item fixerIemeCaractere: Mot $ \times $ NaturelNonNul $ \times $ Caractere $\nrightarrow$ Mot
    	\item fixerLongueur: Mot $ \times $ NaturelNonNul $\rightarrow$ Mot
    	\item supprimerIemeLettre: Mot $ \times $ NaturelNonNul $\nrightarrow$ Mot
    	\item inverserDeuxLettresConsecutives : Mot $\times$ NaturelNonNul $\nrightarrow$ Mot
        \item insererLettre : Mot $\times$ NaturelNonNul $ \times $ Caractere $\nrightarrow$ Mot
        \item decomposerMot : Mot $\times$ NaturelNonNul $\nrightarrow$ Mot $\times$ Mot
        \item reduireLaCasse : Mot $\nrightarrow$ Mot
        \item supprimerMot : Mot $\rightarrow $
    \end{itemize}
    
    \textbf{Sémantique}: \begin{itemize}[label=$\- $, leftmargin=2cm, itemsep=0cm]
      	\item creerUnMot : création d’un mot à partir d’une chaine de caractère.
      	\item estUnCaractereAlphabetique : verifie que le caractere est alphabetique.
      	\item estUnMotValide : renvoie un booleen qui indique si la chaine est composée de caractère alphabetique.
      	\item copierMot : permet de copier un mot.
      	\item obtenirChaine : renvoie la chaine du Mot.
        \item longueurMot : donner la longueur d’un mot.
        \item fixerLongueur : permet de fixer la longueur.
        \item iemeCaractere : accéder au ieme caractere du mot.
        \item fixerIemeCaractere : permet de fixer le ieme caractere.
        \item sontIdentiques : vérifier si deux mots sont identiques.
        \item remplacerIemeLettre : Remplace la ième lettre du mot par une autre lettre.
        \item supprimerIemeLettre : Supprime la ième lettre du mot.
        \item inverserDeuxLettresConsecutives : Inverse la lettre i et la lettre i+1.
        \item insererLettre : Insère une lettre de l'alphabet entre la lettre i et la lettre i+1.
        \item decomposerMot : Sépare le mot en deux parties, de part et d'autre de la lettre i.
        \item reduireLaCasse : Change tous les caractères majuscules en minuscule.
        \item supprimerMot : supprime le mot.
    \end{itemize}

    \textbf{Préconditions}: \begin{itemize}[label=$\- $, leftmargin=2cm, itemsep=0cm]
    	\item creerUnMot(chaine):  estUnMotValide(chaine)
    	\item estUnCaractereAlphabetique(c): longueur(c)==1
    	\item estUnMotValide(chaine): 1 $\leq$ longueur(chaine)
    	\item fixerIemeCaractere(mot,i,c): 1 $\leq$ i $\leq$ longueur(mot) et estUnCaractereAlphabetique(c)
        \item iemeCaractere(mot, i) : 1 $\leq$ i $\leq$ longueur(mot)
        \item supprimerIemeLettre(mot, i) : i $\leq$ longueur(mot)
        \item inverserDeuxLettresConsecutives(mot, i) : i $\leq$ longueur(mot)-1
        \item insererLettre(mot, i) : i $\leq$ longueur(mot)+1
        \item decomposerMot(mot, i) : i $\leq$ longueur(mot)
        \item reduireLaCasse(chaine) : non(estVide(chaine))
    \end{itemize}
\end{document}
